# ABC042

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AAB2_mhMHEMPVfcIJL0htfxRa/ARC058_ABC042?dl=0

## A - 和風いろはちゃんイージー / Iroha and Haiku (ABC Edition)

- 5が2個、7が1個あるかどうかを判定

- 足して17、かけて175かどうかを判定すればもっと速い

## B - 文字列大好きいろはちゃんイージー / Iroha Loves Strings (ABC Edition)

- 入力をすべてリストに保存してソート
- ひとつずつ取り出して文字列結合して出力

## C - こだわり者いろはちゃん / Iroha's Obsession

- 愚直だけどNの最大値は10^4なので以下の手順でもいけそう
  - まずはN円を提示する
  - 嫌いな数字が含まれていたら提示金額をインクリメントする
  - 上2つの繰り返し

- これで通りましたが、37msとだいぶ遅いです
  - ほかに4msで提出している方がいるので参考にします
    - Setを使っていました
  - Array.fold_leftの中で毎回string_of_intを呼んでいたのを、先に求めておくようにしたら20msまで縮まりました
  - Array.existsはAtCoderのバージョンでは使えませんが、List.existsなら使えるのでそちらで書き換えました

- 同じロジックでGoで書いたところだいぶOCamlより遅いです
  - OCamlが速いとなぜかうれしい

## 振り返り

- これでとりあえず一周終わりとします
  - [こちら](https://qiita.com/drken/items/fd4e5e3630d0f5859067)を参照せよ

> （略）問題の傾向がハッキリと固まって来た 2016 年以降の問題を解いていくのがよいと思います。具体的には、ABC 042 ～最新です。

- 次回からはまた最新から遡るように解いていきます

- 2回目なのでわからない問題は残さないようにやっていきたいと思います

- Dはまだ挑戦しません
  - Cまでを確実に解けるようにするのを優先しようと思います

- 2度目ということでいままでより負荷が減ると思うので、Project Eulerも進めていきます